關注韓國明星精神健康問題

發現一點，就係點解好似大部分團都有人有抑鬱、焦慮、panic attack、人群恐懼、失眠之類嘅野
女團出名嘅例子第一時間諗到例如f(x)Krystal、Brown Eyes Girl佳仁有人群恐懼
又有啲有鏡頭恐懼，話怕狗仔隊
又有人極度怕水、畏高
或者做綜藝嘅都有好多其實抑鬱或者panic，例如之前鄭亨敦
所以想話從另一個角度睇吓係咪韓國嘅偶像文化真係會比人咁大壓力
唔係想話justify邊個嘅行為，T.O.P食大麻係柒左錯左，法例上要罰乜都係抵佢嘅
只係後來見新聞報佢入醫院，另外又講左佢一路有抑鬱底要食藥
聯想起其實好多韓國藝人都有抑鬱底
當然你可以一下推翻話全部都係設定、係假，但係退一步諗，其實當呢種「設定」已經好似常態咁、而且證明係有人受落，咁又係另一個值得關注/可以切入嘅重點
係咪好似得韓國先咁多呢啲例子

即係你一班偶像，原來個撚個都病緊嘅，唔係一件好奇怪嘅事咩

亨敦

都唔使咁灰啦，叫做復左工

無挑元祖人物

南泡班塔利班好撚癲

戇尻
呢啲嘢作出嚟等個明星人性化同立體啲

你地就當真

ok 就算接受你呢個講法 咁點解呢樣野會係一個有說服力嘅設定 咪又係成個圈風氣本身壓力大 所以一話有病啲人就會信

點證明到係作野

無番無限挑戰係幾可惜

咁無嘅 呢啲好似信宗教咁 你證明唔到有神 但又證明唔到無神 大家都係鳩up 睇自己信乜

差好遠wo

香港大把問題俾你關注啦
關注韓國把撚咩

我指個心態咋 唔係件事本身

呢啲駁最撚多餘
一個人成世淨係可以關注一樣野咩

大家唔使起撚晒鋼咁
我就純粹係覺得韓國咁多呢啲例子好撚奇撚怪咁解

哂9氣喇 一講到個韓字 撚有人同你認真討論咩

韓國明星多情緒病都有人話係假 "講你就信" 真係冇野好講
咁多人自殺 又停工 又影響工作 扮黎做乜？

呢個都真 既然話係人物設定 即係為利益啦 咁應該設計一啲有利可圖嘅角色 唔係突然要停工大半年或者要quit團quit公司嘅角色

我認為既成因:
1.紅個班太多野做,好多做到虛脫

2.本身個圈內競爭太大
2.1半紅不黑個班擔心俾新人搶位
2.2新個班又擔心頭兩隻碟唔紅就收皮

3.韓國班anti太勁,反得仲誇過連登

anti勁有無咩事例 利申只係有接觸吓韓國野 「涉水」唔夠深知得唔多

基本上每隊團體/idol都有專門既Anti cafe(好似討論區)
會不停“啫”住你啲錯處黎鬧
e.g雪炫單唔識歷史人物要搞到出黎公開道歉
嚴重既會真係做傷害個idol既行為
e.g東方神起有個好似試過飲fans(其實anti)送既野飲,點知溝左膠水

緊係啦 你睇依家kpop咁多團 唔努力啲點出名 仲要諗下韓國文化係點 做得唔好 老細又會話你 同公司啲前輩又會話你 然後你又唔可以話放棄就放棄 所以都好正常姐

當年有anti fans去左東方神起既簽唱會 比左唔知果汁定咩比一個成員飲飲 裡面加左清潔劑 當晚要入醫院洗胃 SJ有個成員試過係演唱會比anti扔野落台 中左個頭 唔記得係橙牌定水果 (比錢買飛入去睇為左扔野?) 好痴線

利申 唔係佢地fans 都係聽番黎

事實係行行都有好多壓力，好多人精神有問題
只係你老闆把你看到替換品，出事就換吧
但係佢老闆把佢看到是商品，出事就做個品質檢定
檢定冇事咪冇事，有事啦喎，出個新聞又係一波熱潮

其實韓國同日本娛樂圈應該算係最嚴格同埋最多規矩既圈子
日本冇韓國咁紅, 所以壓力自然少d
韓國紅得果d都無晒自己人生 日日訓練同埋應酬, 做節目表演

咁睇anti仲on9過腦殘死忠fans
嘥錢嘥時間去關注一個你唔鍾意嘅人

所以即係曝光呢樣野本身又係另一種壓力
同埋韓國啲娛樂公司零舍仆街同無良

少少
據聞日本同韓國啲藝人所謂接受採訪/雜誌專訪
都係事先有底稿同埋有個經理人必要時直接代答
唔會chok到啲咩料

kpop又真係好撚多團
所以有時都明啲外人點解咁憎kpop 真係多到「濫」嘅地步
其實韓文歌一樣有indie有R&B乃至其他曲風嘅野 但排山倒海個個都係偶像 如果新出道嘅 啲concept又差唔多(校服啊復古啊) 邊有心機睇同分辨

正路啦
韓國同日本人好重視呢D野 根本唔會好似台/港咁自己UP就得
佢地好少關公出事 JYP果單另計 而就算計, 係都只係得罪香港 無得失蝗國

好似都係 有啲藝人有個人嘅Instagram都好少少 好多其實都係由公司團隊run 或者就算有個人ac 有乜事都可以隨時比公司禁言
所以韓國娛樂事業對啲藝人基本上係絕對嘅控制 生活上所有野都可以左右

michael jackson, lady gaga 果D都係咁啦...

跟本就係要夠癲狂先做到超級巨星

D人迷就係迷佢果種LIVE STYLE

都廢事提HEAVY METAL果堆

緊係啦 玩幾年就收你皮 影都唔見 緊係壓力大啦 因為冇公司 佢地連作首歌都唔得

網上反人最誇張既一次應該係tablo學歷個單

娛樂圈不嬲黑暗
接受唔到潛規則或者染上不良嗜好
有精神病有幾出奇
唔止韓國全世界都係咁啦

泡狗關你撚事咩

咪臭係
洗唔洗成立專案委員小組呀

呢個有聽過 真係
證明人要唔信你真係你講乜都無用 好撚無助

其實係因為南韓呢個國家思想好封閉
對人既行為太壓抑

唔理香港既政治環境同打工文化
好多南韓後生仔女都羨慕香港既思想風氣
係偏向自由

就算係狗 出自一個愛護動物嘅心態又得唔得啊屌

拎去漁護署人道毀滅啦

原來睇得最通透 最有品味就係你
勞煩你要走入黎屌鬼 嘥左你啲寳貴時間
真係唔好意思

受唔到唔好做偶像啦

見人地對香港有憧憬 自己總係一頭霧水
去旅行回程 同機見各個地方啲當地人黎到香港都好撚興奮 入到個領空已經左望右望
覺得好神奇

其實都啱
但韓國因為有訓練生呢樣野
要好細個就決定做明星 咁嗰陣懶有夢想嘅時候梗係預計有乜撚野壓力都話無問題
之後做落到你真係頂唔順
但你又無學歷 又無/少其他工作經驗
到嗰刻想唔做都已經好難

韓國網民毒舌到連登仔拍馬都追唔上

歐美娛樂圈比較接受人有個性
亞洲地區成日想人地係乖仔乖女
個分別類似係Miley Cyrus做Hannah Montana嘅時候vs佢而家做自己style

韓國唔止明星 好多韓國人都有精神問題
佢地個社會太大壓力
個到啲怪獸家長仲癲過香港
一至日都要補習 一定要佢地入大學
入唔到大學就無用 無前途
打工仔就多數都唔會準時收工
因為要睇最大粒嗰個幾時走 佢地先敢走
如果唔係就搏唔到升職
又多禮儀 又有輩份之分
雖然後生一代已經好左好多
不過佢地自殺率真係

輩份嗰啲真係好煩
同埋好似所有人都係搏入政府或者Samsung嗰啲國企
無乜細公司可以生存
一係就一世賣炒雞

所謂明星又咪係搵錢機器
你睇我好 我睇你好

佢個娛樂圈最好唔好低潮
如果唔係應該有好大社會問題出現
有太多人想入呢個圈喇....
相反日本唔會有呢個問題

所以韓國根本係一個畸形嘅社會

日本同韓國嘅社會問題邊個大啲

日本衰咩 除左人口老化之外
唔熟 但有興趣知

打工文化
重男輕女
兩個國家都被儒家文化害死

好掛住敦兒啊

呢個真

仲好撚on9添 啲fans真係好煩
又會跟住啲偶像 私生飯

反而中國作為儒家思想起源
而家最影響中國嘅野基本都同儒家無關

但可以想像無限挑戰真係會好大壓力

中國係錢銀至上
道德倫理企埋一邊啦

同埋韓國啲idol無得拍正正常常嘅拖
尤其男團

冇辦法啦，個個都行男朋友路線，點會得罪米飯班主

點解尤其係男團 我以為全部

偶像就係比幻想fans嘛
男團拍拖結婚一定好大影響
尤其果位idol既周邊產品/solo碟會跌得好勁

女fans較多痴線

睇下呢個

關注下你老母健康算啦

oppa oppa oppa

死韓狗死去醫病啦屌你老母

iu呢?有咩暗黑史?

無計啦，韓國人基因差
見親D韓國人唔係有cancer，就係盲or聾
再唔係就神祕絕症
講真能夠養得大都好唔簡單

利伸：多年睇韓劇經驗

點解你地諗野可以咁單向
我有留意韓國明星就等如我無留意自己老母
一個人可以有好多身份同角色 我鍾意嘅話留意埋你老母健唔健康都得

嚇撚到佢oppa